%@Dif:3
Dans cet exercice, on considère un cône de révolution. Recopie le tableau ci-dessous et effectue les calculs nécessaires pour le compléter. L'unité de longueur est le centimètre. On effectuera les calculs avec $\pi\approx3,14$.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
\cline{2-5}
\multicolumn{1}{c|}{}&Rayon de la base&Hauteur&Aire de la base&Volume\\
\hline
Cas 1&3~cm&4~cm&&\\
\hline
Cas 2&&7,2~cm&78,5~cm$^2$&\\
\hline
Cas 3&&&113,04~cm$^2$&376,8~cm$^3$\\
\hline
Cas 4&2~cm&&&11,304~cm$^3$\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
%@Commentaire: Travail sur la formule de calcul du volume d'un cône. Il y a également un travail sur les équations.